完全平方数与配方法
======
#原理： 把一个式子或者一个式子的部分改写成完全平方式或者几个完全平方式的和形式：
- 拼凑
- 拆
- 添

1 $$a^2±2ab+b^2=(a±b)^2$$
2 $$a^2+b^2+c^2+2ab+2bc+2ac=(a+b+c)^2$$
3 $$a^2+b^2+c^2±ab±bc±ca = \frac{1}{2}((a±b)^2+(b±c)^2+(c±a)^2)$$
4 $$ax^2+bx+c=a (x+\frac{b}{2a})^2 + \frac{4ac-b^2}{4a} $$

#推导过程
=========
 
 $$ y = ax^2 + bx + c     (a ≠ 0)$$
 $$ y = a(x^2 +\frac{b}{a}x)+c $$
 $$ y = a(x^2 +2\frac{b}{2a}x+  (\frac{b}{2a)})^2 - (\frac{b}{2a})^2) + c $$
 $$ y = a(x^2 + 2\frac{b}{2a}x + (\frac{b}{2a})^2 -\frac{b^2}{4a^2}) + c $$
 $$ y = a(x+\frac{b}{2a})^2 + c -\frac{b^2}{4a}                $$
 $$ y = a(x+\frac{b}{2a})^2 + \frac{4ac-b^2}{4a}$$   

典型例题：
1. 已知$m^2+n^2+mn+m-n+1=0$,则$\frac{1}{m}+\frac{1}{n}$的值等于()  
解题：求出m,n价值；通过配方法$(m+???)^2 + (n+???)^2 +(m+n)^2=0$,灵活运用完全平方公式和平方的非负性解决本题关键  
解答：  
$m^2+n^2+mn+m-n+1=0$变形得  
$2m^2+2n^2+2mn+2m-2n+2=0$  
$m^2+n^2+2mn +m^2+2m+1 +n^2-2n+1=0$  
$(m+n)^2+(m+1)^2+(n-1)^2 =0$  
得：$m=-1 n=1$  



